# Краткая инструкция к компоненту SKSP.HTML карта сайта

Компонент выводит html карту сайта на основе элементов и разделов выбранных  инфоблоков. Стандартный компонент bitrix выводит карту сайта на основе меню, и зачастую элементы и разделы некоторых инфоблоков не попадают в карту, потому что не отображены в меню. Но в карте их наличие все таки обязательно, особенно для SEO.
1) Выбрать можно 1 или несколько инфоблоков. Но обязательно нужно выбрать хотя бы 1 инфоблок.
2) Компонент получает элементы выбранных инфоблоков ссылки на страницы элементов и формирует массив arResult, который затем используется в шаблоне. Компонент сортирует выбранные элементы по id инфоблока, что бы они выводились поочереди. От меньшего id к большему. 
3) Поле "Сортировка" в настройках компонента выполняет сортировку в рамках одного инфоблока, а не всего получаемого массива. 
4) В компоненте реализовано кэширование, что значительно улучшает производительность компонента, но из-за кэша могут выдаваться неактуальные страницы, которые были удалены, а так же могут не выводиться новые страницы элементов, поэтому важно периодически сбрасывать кэш компонента и страницы, на которой он используется. 
